曲線助攻》中國禁鳳梨 國際駐台大使紛紛力挺台灣

曲線助攻》中國禁鳳梨 國際駐台大使紛紛力挺台灣

美國在台協會 AIT
22小時 ·
你今天鳳梨了嗎？AIT今天、明天，往後的許多天都要鳳梨🍍！
來尋尋覓覓~~🎵 AIT的鳳梨吧~~~🎤
Have you bought your pineapples? We have! Look out for pineapples in AIT’s posts and at AIT events…some may even be hiding!

British Office Taipei 英國在台辦事處
3小時 ·
最近大家都想吃台灣鳳梨，所以今天我們就來分享在英國家庭常常會自己動手做的鳳梨翻轉蛋糕 (pineapple upside-down cake)食譜! 根據BBC Good Food的說法，鳳梨翻轉蛋糕簡單易做，歡迎大家一起用台灣鳳梨，在家做個美味的鳳梨翻轉蛋糕吧! #pineapple

日本台灣交流協會
20 小時 ·
【新鮮鳳梨產地直送🍍😍】
本協會收到台南朋友送的好幾箱關廟鳳梨🍍，泉裕泰代表和職員們開心共享金黃色美味🤤台灣的鳳梨香甜多汁，偶爾的一點點酸反而讓果實更加爽口令人回味無窮。不論日本或台灣職員，大家都對關廟鳳梨說讚👍官邸大廚也為了讓客人享用更多樣化的鳳梨料理，正在嘗試開發各種新菜單，最近的新作是鳳梨雪酪與鳳梨戚風蛋糕。台灣的各位有推薦的鳳梨料理嗎？快來幫官邸大廚提供好點子吧💡💡💡

German Institute Taipei 德國在台協會
更新了大頭貼照。
1 小時 ·

anything but pizza

夏威夷pizza呢？

Canadian Trade Office in Taipei | 加拿大駐台北貿易辦事處 (CTOT)──和 Sophieoscar Oscar 。
昨天下午1:05 ·
在加拿大辦事處，我們喜歡披薩上的鳳梨🍍，尤其是來自台灣的鳳梨！ 您是否知道 #夏威夷披薩是在加拿大發明的？ 1962年，加拿大廚師 Sam Panopoulos在他位於安大略省查塔姆（Chatham）的餐廳裡，將這種甜味和鹹味的精緻混合在一起。 其餘的，正如他們所說，是歷史！#FreedomPineapples

義大利人會生氣

支那以為自己好受歡迎

尼加拉瓜大使李蜜娜曾在台留學 老師難忘她認真積極
最新更新：2020/10/28 10:13

尼加拉瓜共和國新任駐台特命全權大使李蜜娜26日呈遞到任國書，她曾是台灣獎學金的受獎生，從銘傳大學畢業。她樂於參加各項志願服務，是老師眼中認真又積極正面的學生。中央社記者鄭傑文攝 109年10月26日

打壓反被打臉?美日港澳全挺台灣鳳梨 李正皓:大家就是要讓中國難看
新頭殼newtalk | 楊清緣 綜合報導
發布 2021.03.03 | 07:43

李正皓指出，中國為了打壓台灣的鳳梨，卻讓全世界所有不滿中國的人找到機會站到中國的對立面。 圖：翻攝農委會農業易遊網

中國以多次檢出介殼蟲為由突然宣布1日起暫停進口台灣鳳梨，疑似想藉此挑起台灣政治對立，不過此舉不僅激發全台搶救鳳梨的風潮，現在國際間也紛紛表態相挺台灣鳳梨，包括美國、日本、香港、澳洲都表態想幫忙促銷台灣的鳳梨，農委會主委陳吉仲2日更開心宣布，目前共已銷售4.1萬公噸，超過去年銷往中國的總量。對此，名嘴李正皓在新聞節目《關鍵時刻》上直指「大家就是要讓中國難看」。

主持人劉寶傑在節目開頭表示，當美國決定與中國對幹就變成兩極世界了，這個時候美國極力的拉攏台灣，可是中國也在這個時候，不買台灣鳳梨了，妙就妙在不到一個禮拜的時間，出口到中國的份額，台灣人自己買完了，現在香港也要買、日本也要買，中國簡直是「逼著大家跟你對幹嘛！」

李正皓接著說：「這就是北風與太陽的故事啊！當你中國人一直做北風，美國人就當跑來當太陽啊！」他進一步提到，美國在臺協會（AIT）馬上在臉書上曬台灣鳳梨，連處長酈英傑桌上都擺了3顆鳳梨，雖然AIT買不了幾箱鳳梨，但是這表態很清楚，在這種大氛圍之下，當中國做出這種制裁動作，就逼著大家選邊站。

李正皓指出，上禮拜五中國宣布要制裁，228連假之後農委會宣布，4萬多噸全部賣完了，中國打的如意算盤是十幾億的鳳梨，可以讓整個台灣內部產生討厭民進黨的情緒，結果不但讓台灣更團結，國際間也開始挺台灣，過去1年賣日本2000多公噸，今年日本大舉訂了5000多公噸，另外台灣鳳梨也在香港被買翻了，香港惹不起中國但「總可以買台灣鳳梨吧」，

李正皓續指，澳洲去年3月簽訂讓台灣鳳梨外銷的協議，5月第一批要飛過去，卻因為疫情的關係宣布暫停，去年一整年只賣50公斤，現在澳洲又開始討論可以買台灣鳳梨。中國為了打壓台灣的鳳梨，卻讓全世界所有不滿中國的人找到機會站到中國的對立面，透過買台灣鳳梨這件事「跟你唱反調」，而且這幾乎是「無本生意」，14億的產值大家攤一攤，成本也沒多少，但是大家就是要「讓中國難看」。

日本代表讚台灣鳳梨「金厚呷」 爆官邸大廚正研發鳳梨菜單

日本台灣交流協會發文大讚台灣鳳梨金黃美味、香甜多汁，並透露官邸大廚正在開發鳳梨新菜單！ （日本台灣交流協會提供）

2021/03/03 10:22
〔記者呂伊萱／台北報導〕中國無預警禁止我國鳳梨進口，引起各方積極支持，其中日本訂單不到一天就增加62%，農委會預計今年銷往日本的鳳梨數量會達5千公噸。日本台灣交流協會也發文大讚台灣鳳梨金黃美味、香甜多汁，並透露官邸大廚正在開發鳳梨新菜單！

中國自3月開始禁止台灣鳳梨進口，加拿大駐台辦事處、美國在台協會（AIT）台北與高雄分處和日本台灣交流協會先後發聲力挺台灣鳳梨。

日台交協昨於臉書分享駐台代表泉裕泰大啖鳳梨的照片，並表示收到台南朋友送的好幾箱關廟鳳梨。協會寫到，泉裕泰代表和職員們開心共享金黃色美味、台灣的鳳梨香甜多汁，偶爾的一點點酸反而讓果實更加爽口，令人回味無窮。

協會同時分享，協會的官邸大廚也為了讓客人享用更多樣化的鳳梨料理，正嘗試開發各種新菜單，最近的新作是鳳梨雪酪與鳳梨戚風蛋糕。

獨／朝日電視台欽點專訪 鄭文燦大啖鳳梨批中威脅台灣
2021-03-03 15:09 聯合報 / 記者張裕珍／桃園即時報導

桃園市長鄭文燦上月26日在推特發文聲援台灣鳳梨，也獲得日本網友熱烈回響，知名藝人PIKO太郎也轉推。記者張裕珍／翻攝

中國宣布禁止進口台灣鳳梨，掀起日本高度關注，帶動台灣鳳梨銷日數量攀高，桃園市長鄭文燦上月26日在推特發文，也獲得日本網友熱烈回響，不乏議員、作家、藝人轉推分享，更吸引到朝日電視台注意，昨晚透過視訊越洋訪問鄭文燦，節目今天在日本播出，鄭不僅大啖鳳梨，更在訪問時批評中國政府用鳳梨威脅台灣，手段不正確。

Twitter（推特）是日本網友最常用的社群網站，鄭文燦日前因中國禁止進口台灣鳳梨事件，在推特用日文發文聲援台灣農民，強調台灣人不會因此退縮，也請還沒吃過日本鳳梨的人，一定要試試台灣產鳳梨。此文迄今累計3萬人轉推、10萬人按愛心認同。

鄭文燦推特文章獲得日本網友空前回響，自民黨議員小野田紀美、日本腦科學家茂木健一郎、藝人PIKO太郎等知名人物紛紛轉推，曾以PPAP一曲風靡全球的PIKO太郎轉推鄭文燦文章，特別大讚先前來台時，鳳梨汁、鳳梨派都很棒，最喜歡台灣鳳梨了！

茂木健一郎推特關注者逾百萬人，他也轉推鄭文燦推特文章，鼓勵日本人多吃台灣鳳梨，「大家來吃台灣鳳梨吧，很好吃，又能應援台灣人，也維繫人類的未來！也應該間接對中國有影響吧。」

相較台灣政治人物推特文章，鄭文燦該篇聲援台灣鳳梨的推特文章，格外受到日本網友注目，沒想到也引來朝日電視台注意，由知名主持人大下容子主持的「大下容子 Wide! Scramble」特別欽點鄭文燦接受視訊訪問，談台灣鳳梨事件，節目今天播出。

鄭文燦幕僚說，Wide! Scramble節目內容主要談論新聞時事，尤其關注世界時事議題，常是該時段收視率名列前茅的節目，前天突然接到朝日電視台方來電，要以越洋視訊方式訪問鄭文燦，一度還以為是詐騙集團，經確認後敲定訪問，昨晚跨海連線。

該節目今天早上播出，讓不少在台日人看了都驚喜，紛紛節錄留片段留念，鄭文燦在節目中談及此次鳳梨事件，表示若放著不管，本來預計銷往中國的鳳梨全都要廢了，更在訪問時批評中國政府用鳳梨做為討價還價的工具威脅台灣，是不正確的手段。

桃園市長鄭文燦上月26日在推特發文聲援台灣鳳梨，也獲得日本網友熱烈回響，日本知名腦科學家茂木健一郎也轉推，鼓勵日本人多吃台灣鳳梨，不僅能應援台灣人，也認為應該間接對中國有影響吧。記者張裕珍／翻攝

中國宣布禁止進口台灣鳳梨，掀起日本高度關注，帶動台灣鳳梨銷日數量攀高，桃園市長鄭文燦上月26日在推特發文，也獲得日本網友熱烈回響，更吸引到朝日電視台注意，昨晚透過視訊越洋訪問鄭文燦，節目今天在日本播出。記者張裕珍／翻攝

叫台灣麥當奴出鳳梨批

菠蘿pizza

台灣外送店幾乎都有 夏威夷比薩

夏威夷披薩是在加拿大發明的

靠北這母湯

義大利人敢吃台灣臭豆腐 卻不敢吃夏威夷披薩！

意大利人表示憤怒💢

一張相激嬲意大利人

點解要禁自己國家嘅鳳梨？